嫌新聞部人多 無詳細睇中國新聞 邱唱好一帶一路 擴財經新聞

嫌新聞部人多 無詳細睇中國新聞
邱唱好一帶一路 擴財經新聞

頭條

【本報訊】將入主有線的永升主席邱達昌昨雖稱讚有線新聞是其「拳頭產品」（hit products），但表明一帶一路帶來很大商機，需要加強經濟訊息，擬調派新聞部人手以擴展財經新聞。對於備受關注的中國新聞組，邱則稱尚未詳細了解，又指有線新聞員工較無綫新聞多200人，「可唔可以將一部份資源去開源嗰邊」。有學者質疑邱或「生意至上」犧牲港聞和中國新聞。
記者：陳沛冰 周 婷

有線新聞中國組報道廣受社會認同；圖為李旺陽離奇死亡後，有線記者北上訪問李旺玲。

為了將裁員影響減到最低，邱稱會由新聞部調派人手發展他寄予厚望的財經新聞。對於會否減少港聞及中國新聞資源，邱則語帶雙關，「呢個係一個好好嘅問題，邊個去領（導）i-cable呢？呢個係一個好值得深思嘅問題」。

指近期才安裝有線

邱又將有線與無綫比較，指無綫新聞部現有300名員工，有線新聞部有500人，兩者同樣做24小時新聞，而無綫新聞絕對不弱，並即將開設財經新聞台，「我唔係盲目cut cost（削減資源），拳頭產品對一間公司係好緊要，但可唔可以將一部份資源去開源嗰邊，做好財經，多啲廣告收益？」但強調新聞部絕對自主。
邱回應記者提問時，坦言以往家中一直看now，近期才裝有線，「無咁detail（詳細）睇咁多中國新聞」，又指有線其他節目有進步空間。記者會完後邱動身離開，再有記者問會否影響中國新聞資源時，邱有點動氣說：「點解你成日問我中國新聞，我唔會咁諗，中國新聞香港新聞is the same（一樣）。」

學者質疑生意至上

有線寬頻主席吳天海稱，由新聞部調派人手做財經新聞不一定影響新聞質素；現需協助新股東熟悉公司，相信9月中完成交易前不會重整架構。有線新聞執行董事趙應春指，相信永升看到財經新聞是重要資產，注資後會在此基礎發展業務，不會改變新聞取向，至於會否裁員則言之尚早。
中大新聞與傳播學院教授李立峯稱，邱提到一帶一路予人政治正確之感，發展財經新聞不一定要削減其他新聞人手，但邱將新聞部與財經新聞拉在一起，「係好生意至上」，質疑他或為賺錢而犧牲有口碑的港聞及中國新聞。
有有線新聞部員工稱，相信邱達昌是考慮經營成本，「𠵱家冇電視台好似有線咁，有獨立一組做中國新聞同feature（專題），係好燒錢」，寄語新投資者珍惜有線新聞的品牌。

相關新聞

邱達昌記招言論節錄

頭條 3小時前

李思廉與西環關係密切

頭條 3小時前

紅色背景股東簡歷

頭條 3小時前

唔使執笠 員工已感開心

頭條 3小時前

員工心聲

頭條 3小時前

稱鄭家純同意電視不會滅亡

頭條 3小時前

有線股價跌25%後 倒升16.4%

頭條 3小時前

《樓盤傳真》屢狠批新世界樓

頭條 3小時前

【蘋果照相機】有線曙光

頭條 3小時前

邱達昌：不是好投資 首年要削兩億開支 有線裁員一成

頭條 3小時前